% package ProfCollege
% Exercice MathALÉA 5C11-2


\begin{frame}{Question 1}
  Karole a trouvé une solution mathador pour le tirage suivant 
  {\Large\[18\kern1cm10\kern1cm2\kern1cm9\kern1cm9\kern1.5cm\longrightarrow\kern1.5cm34\]}
  Voici ses calculs~:
  {\Large\begin{align*}
    18 \div 9 &= 2\\
    10-2 &= 8\\
    9+8 &= 17\\
    2 \times 17 &= 34
  \end{align*}}
  Écrire cette succession d'opérations en une seule expression.
\end{frame}

\begin{frame}{Solution de la question 1}~
  {\Large\[18\kern1cm10\kern1cm2\kern1cm9\kern1cm9\kern1.5cm\longrightarrow\kern1.5cm34\]}
  {\Large\begin{align*}
    18 \div 9 &= 2\\
    10-2 &= 8\\
    9+8 &= 17\\
    2 \times 17 &= 34
  \end{align*}}
\end{frame}

\begin{frame}{Solution de la question 1}~
  {\Large\[18\kern1cm10\kern1cm2\kern1cm9\kern1cm9\kern1.5cm\longrightarrow\kern1.5cm34\]}

  {\Large\begin{align*}
    18 \div 9 &= \Mhl{2} &\\
    10-\Mhl{2} &= 8 & 10-\Mhl{(18 \div 9)} &= 8\\
    9+8 &= 17 & \\
    2 \times 17 &= 34 & 
  \end{align*}}
\end{frame}

\begin{frame}{Solution de la question 1}~
  {\Large\[18\kern1cm10\kern1cm2\kern1cm9\kern1cm9\kern1.5cm\longrightarrow\kern1.5cm34\]}

  {\Large\begin{align*}
    18 \div 9 &= \Mhl{2} &\\
    10-\Mhl{2} &= \Mhl[LightGreen]{8} & 10-\Mhl{(18 \div 9)} &= \Mhl[LightGreen]{8}\\
    9+\Mhl[LightGreen]{8} &= 17 & 9+\Mhl[LightGreen]{\left[10-(18 \div 9)\right]} &= 17\\
    2 \times 17 &= 34 & 
  \end{align*}}
\end{frame}

\begin{frame}{Solution de la question 1}~
  {\Large\[18\kern1cm10\kern1cm2\kern1cm9\kern1cm9\kern1.5cm\longrightarrow\kern1.5cm34\]}

  {\Large\begin{align*}
    18 \div 9 &= \Mhl{2} &\\
    10-\Mhl{2} &= \Mhl[LightGreen]{8} & 10-\Mhl{(18 \div 9)} &= \Mhl[LightGreen]{8}\\
    9+\Mhl[LightGreen]{8} &= \Mhl[LightSkyBlue]{17} & 9+\Mhl[LightGreen]{\left[10-(18 \div 9)\right]} &= \Mhl[LightSkyBlue]{17}\\
    2 \times \Mhl[LightSkyBlue]{17} &= 34 & 2 \times \Mhl[LightSkyBlue]{\left(9+\left[10-(18 \div 9)\right]\right)} &= 34
  \end{align*}}
\end{frame}

\begin{frame}{Solution de la question 1}~
  {\Huge\[A=2 \times \left(9+\left[10-(18\div9)\right]\right)\]}
\end{frame}

% \begin{frame}{Question 2}
%   Que va dire le lutin dans les deux cas~?\bigskip

%   \begin{columns}
%     \begin{column}{0.4\textwidth}
%       \begin{scratch}[print,scale=0.9]
%         \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
%         \blocklook{Dire \ovaloperator{\ovaloperator{\ovalnum{2} + \ovalnum{3}} * \ovalnum{\ovalnum{7} - \ovalnum{4}}}}
%       \end{scratch}
%     \end{column}
%     \begin{column}{0.6\textwidth}
%       \begin{scratch}[print,scale=0.9]
%         \blockinit{quand la touche \selectmenu{espace} est pressée}
%         \blocklook{Dire \ovaloperator{\ovalnum{2} + \ovaloperator{ \ovalnum{3}  * \ovaloperator{ \ovalnum{7}  - \ovalnum{4}} }}}
%       \end{scratch}
%     \end{column}
%     \end{columns}
% \end{frame}